# 実例で学ぶ: Reactにおける条件付きレンダリング

この文書は[レッスン 201.2](/modules/201/2012)の続きです。

## <br />

## 1. これらの線を見つける：

`ppbl-2023-front-end-starter/src/pages/index.tsx`にあります：

```tsx
<Box
	w={{ base: '100%', md: '90%', lg: '70%' }}
	mx='auto'
	my='5'
	p='5'
	border='1px'
	borderRadius='md'>
	<Heading size='md' pb='3'>
		Lesson 201.3: Customize this component
	</Heading>
	<ContributorComponent />
</Box>
```

`<ContributorComponent>`というコンポーネントが見えますが、それはどこから来たのでしょうか？

## <br />

## 2. インポートを確認：

ファイルの先頭にインポート文があることを覚えておいてください：

```tsx
import Head from 'next/head';
import {
	Box,
	Divider,
	Link as CLink,
	Heading,
	Text,
	UnorderedList,
	ListItem,
} from '@chakra-ui/react';
import { ContributorComponent } from '@/src/components/ContributorComponent';
import { QueryComponent } from '@/src/components/QueryComponent';
import { CardanoWallet } from '@meshsdk/react';
```

`ContributorComponent` を見つけられますか？ これはPPBL 2023 Front End Starterプロジェクト内の `@/src/components` からインポートされています。このファイルを見つけることができれば、変更できます！

## <br />

## 3. ContributorComponent を開く

フルパス： `/ppbl-2023-front-end-starter/src/components/ContributorComponent`

これは以下のように見えます：

```tsx
import { Box, Text } from '@chakra-ui/react';
import { CardanoWallet } from '@meshsdk/react';

export const ContributorComponent = () => {
	return (
		<Box bg='theme.light' color='theme.dark' p='3'>
			<Text>Hello I am a new component. Find me in /src/components</Text>
		</Box>
	);
};
```

### これを試してみて:

- 7行目のテキストを変更してください。
- 変更内容を保存してください。
- localhost:3000 を見てください。変更内容は表示されていますか？

## <br />

## 4. Mesh を使用してダイナミックなコンポーネントを作成してください。

接続されたウォレットがPPBL 2023 Contributor tokenを保持しているかどうかを確認します。.

このコンポーネントでは、`CardanoWallet`は必要ありませんので、それを置き換えることができます。

このインポートステートメントを変更してください。

```tsx
import { CardanoWallet } from '@meshsdk/react';
```

これに変更してください。

```tsx
import { useAssets, useWallet } from '@meshsdk/react';
```

`useAssets` および `useWallet` は[Hooks](https://react.dev/reference/react)と呼ばれ、以下のように使用します:

「hooks」を以下のように初期化することができます:

```tsx
import { Box, Text } from '@chakra-ui/react';
import { useAssets, useWallet } from '@meshsdk/react';

export const ContributorComponent = () => {
	const { connected } = useWallet();
	const walletAssets = useAssets();

	return (
		<Box bg='theme.light' color='theme.dark' p='3'>
			<Text>Hello I am a new component. Find me in /src/components</Text>
		</Box>
	);
};
```

ウォレットが接続されている場合、`connected` を使用して UI を変更できます。`connected` は、ウォレットが接続されている場合に `true` を返し、接続されていない場合には `false` を返します。

```tsx
export const ContributorComponent = () => {
	const { connected } = useWallet();
	const walletAssets = useAssets();

	return (
		<Box bg='theme.light' color='theme.dark' p='3'>
			<Text>Hello I am a new component. Find me in /src/components</Text>
			{connected ? 'A wallet is connected!' : 'No wallet is connected!'}
		</Box>
	);
};
```

### ブラウザで見てみましょう。 ウォレットを接続したり切断したりしてみてください。

## <br />

## 5. `useAssets()`を使用して接続されたウォレット内のトークンのリストを取得する。

では、これを試してみよう：

```tsx
export const ContributorComponent = () => {
	const { connected } = useWallet();
	const walletAssets = useAssets();

	return (
		<Box bg='theme.light' color='theme.dark' p='3'>
			<Text>Hello I am a new component. Find me in /src/components</Text>
			{connected ? 'A wallet is connected!' : 'No wallet is connected!'}
			<pre>{JSON.stringify(walletAssets, null, 2)}</pre>
		</Box>
	);
};
```

### そしてブラウザをもう一度チェックする。

そのデータは生データのようですね！おそらく、我々が望むほど「ユーザーフレンドリー」ではないかもしれませんが、このデータを利用してページを魅力的にすることができます。

## <br />

## 6. その資産リストの中から「PPBL 2023 トークン」を見つけましょう。

コードを以下のように変更しましょう。

```tsx
import { Box, Text } from '@chakra-ui/react';
import { useAssets, useWallet } from '@meshsdk/react';
import { Asset } from '@meshsdk/core';
import { useEffect, useState } from 'react';

export const ContributorComponent = () => {
	const { connected } = useWallet();
	const walletAssets = useAssets();

	const [connectedPPBL2023Token, setConnectedPPBL2023Token] = useState<
		Asset | undefined
	>(undefined);

	useEffect(() => {
		if (walletAssets) {
			const _ppbl2023 = walletAssets.filter(
				(a: Asset) =>
					a.unit.substring(0, 56) ==
					'05cf1f9c1e4cdcb6702ed2c978d55beff5e178b206b4ec7935d5e056'
			);
			setConnectedPPBL2023Token(_ppbl2023[0]);
		}
	}, [walletAssets]);

	return (
		<Box bg='theme.light' color='theme.dark' p='3'>
			<Text>Hello I am a new component. Find me in /src/components</Text>
			{connectedPPBL2023Token ? (
				<Box bg='green.400' m='2' p='2'>
					You have the token
				</Box>
			) : (
				<Box bg='red.400' m='2' p='2'>
					You do not have the token
				</Box>
			)}
		</Box>
	);
};
```

### Live Codingに質問を持ってきてください。

- あなたに新しいことは何ですか？
- このコードを試すために、何を変更したいですか？
- [Live Codingは水曜日と木曜日にUTC 1430で行われます。](/live-coding)

## <br />

## 学び続ける

- [Reactチュートリアル](https://react.dev/learn/tutorial-tic-tac-toe)

import MDXLessonLayout from "@/src/components/lms/Lesson/MDXLessonLayout.tsx";
export default ({ children }) => <MDXLessonLayout>{children}</MDXLessonLayout>;
